張先玲：今年監控更嚴密

2018年06月04日

張先玲：今年監控更嚴密

■天安門廣場昨晚有警車在場戒備。now新聞台畫面

【本報訊】六四屠城29周年前夜，天安門廣場明顯加強防範，有大批軍警和便衣把守。當局嚴防民眾到當年屠城舊地悼念；其中殺人最慘烈的木樨地，昨晚有大批公安在場戒備，有警員要求查看路人的證件。「天安門母親」張先玲透露，當局今年對她的監控比往年嚴密，一度不准朋友探望。

張昨向港台表示，六四29周年前夕公安照例到她家上崗，在寓所門前把守，禁她與傳媒接觸；更一度阻撓她亡夫的學生探望她。張指丈夫王範地去年底過身，親友在六四前夕來探望她，卻被公安阻撓，她幾經交涉親友才獲准進入寓所。

張指平常寓所樓下有兩個警察，昨卻來了4個警察，另有兩名女保安。她說：「以前沒有發生這樣的事情，現在我也不懂為甚麼？」不過，她表示今天將如常乘當局安排的車輛，到萬安公墓拜祭在六四中死去的兒子。

木樨地地鐵站被封

當年屠城最慘烈的木樨地，公安前日起在附近把守。北京地鐵前日已宣告，昨中午至今日凌晨關閉木樨地地鐵站A1及A2出口，以阻六四遇難者家屬往上址拜祭，天安門母親丁子霖的兒子蔣捷連也是在上址中彈喪生。有內地網民譏諷北京地鐵「年年都用同樣方式，特別紀念六四亡靈」。

流亡美國的中國作家余杰昨在社交網站上載一張和丁子霖等人合照悼六四。余向《蘋果》表示，照片上的蔣培坤（丁子霖丈夫）、劉曉波已逝世，劉霞被長期軟禁，他自己2012年起流亡美國，再不能回國，「無論如何，我們都會堅持下去」。余杰說：「今夜，美國華盛頓郊區傾盆大雨，似乎為六四死難者哭泣。」

■記者盧燕儀

上一則
上一則
六四29年 港人最重視「結束一黨專政」

下一則
下一則
支聯會綱領 源自長毛傳單

支聯會綱領 源自長毛傳單

工作擴大 綱領毋須改動

「民主信差」踩單車悼六四

維園景居民 年年高炒燭海

中學生不識「坦克人」 教師憂課本審查

六四關我咩事？少數族裔英文堂學鎮壓史實

西環集中營：棄平反六四 院校學生空談傳承

六四29年港人最重視「結束一黨專政」